熊貓盃足球賽 南韓奪冠踩獎盃惹怒中國

韓國U18代表隊29日在「熊貓盃」國際青年足球邀請賽中，以3比0擊敗地主中國大陸U18代表隊，3戰全勝奪得冠軍。未料球員在頒獎典禮上做出腳踩獎盃和對獎盃撒尿的侮辱動作，引發軒然大波，最後由總教練金正秀率領全隊道歉。

這張腳踩獎盃的照片被大陸攝影師「冰河白冰」拍到，放上微博譴責寫說：「韓國國青隊隊員這樣對待熊貓杯冠軍獎杯，還有隊員對獎杯做出撒尿的動作，隊友都看不下去了，制止了這名隊員的瘋狂舉動，可惜我沒有拍下來。」

「冰河白冰」還寫說：「那個撒尿的壞小子沒被報出來，腳踩獎杯的時候旁邊隊友都在笑，衝著獎杯做撒尿動作的時候，旁邊隊友都看不下去了，都在指責他，還有拍他腦袋的，他的行為更惡劣。」

金正秀為球員的不當舉動率隊公開道歉，不過也有大陸網民在微博上說：「不自強，就被人看不起，就要不斷被羞辱！韓國棒子就這麼一種態度，就是要幹！跑我們地盤如此撒野，希望我們的年輕球員知恥後勇，不要光想著錢，足球不是小事！」

熊貓盃是中國大陸足協為了鍛鍊青少年球員，從2014年起於成都舉辦的國際邀請賽，加上地主隊每年維持4隊規模。今年邀請的隊伍為韓國、泰國與紐西蘭，韓國隊大陸前已經2連勝提前封王，大陸隊則3戰盡墨墊底。

支那足球有贏過????

支那足球

先唔講支唔支那
呢單野明顯泡菜𡃁仔唔啱啦

三乜撚嘢戰盡墨吖。三戰全敗咪全敗囉搏人睇唔明無咁柒？

有咩唔岩？

係連登 理性係冇用架
講開又講 根本泡菜=支那 一樣低等

3比0喎
無屙屎落去算係咁

原始動作 , 踩住代表征服 , 話有問題果啲人平時俾人征服慣 ?

狗咬狗

贏左個杯 就係人地架啦 人地用黎做乜都要過問？

兩隊食屎狗

無睇開波？唔知咩意思就死埋一面食花生啦傻閪
急住衝出黎柒驚死人唔知咁

都係支那種 不用分那麼仔細

要求拉莫斯同伊巴同全歐洲道歉

支足俾自己國民笑足咁柒耐都無起息

竟然連後續既gif都有

見到南韓足球仲以為話佢作弊

全墨蛋柒過全敗好多

第一次睇